\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
% \usepackage{amsmath} % caricata di deafault da beamer
\usepackage{comment, multicol, cancel}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, allcolors=blue}
\usepackage{tabularx, booktabs, multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{enumitem}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=2cm, bottom=2cm, left=1.5cm, right=1.5cm}%, % 
% heightrounded, bindingoffset=5mm}

%opening
\title{Corso PLS di aggiornamento di Analisi non Standard}
\author{Gruppo NSA Verona}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Il calendario del corso e l'organizzazione}
Il corso si svolge dal 21 Settembre al 16 Novembre, è suddiviso in 16 ore, di 
cui 8 sono lezioni videoregistrate da seguire in autonomia e 8 sono appuntamenti
in teleconferenza. 

Ogni lezione, videoregistrata, dura complessivamente circa un'ora e
consiste di uno o più filmati. La lezione verrà messa a disposizione
degli iscritti nei giorni che precedono l'appuntamento in cui sarà 
approfondita e discussa. La prima lezione verrà diffusa il 21 Settembre.\\
Le lezioni si scaricano dal sito: \dots INSERIRE IL SITO

Gli appuntamenti sono destinati all'approfondimento e alla discussione delle 
lezioni, ognuno di questi perciò è fissato in una data successiva alla lezione
alla quale si riferisce.\\
Alle teleconferenze si accede collegandosi a: \dots  INSERIRE IL SITO
alle ore 15.30 dei giorni indicati in calendario.

Il calendario degli appuntamenti:

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{lcp{0.6\textwidth}}
\toprule
Mese & Date & Argomenti da discutere e approfondire, trattati nella lezione
diffusa in precedenza\\
\midrule
Settembre & 28 & Presentazione. Introduzione: il problema della pendenza e 
le quantità trascurabili. Fondamenti e motivazioni. Dai numeri razionali
ai numeri iperreali.\\
\midrule
\multirow{4}*{Ottobre}  & 5  & etc.\\
                        & 12 & etc.\\
                        & 19 & etc.\\
                        & 26  & etc.\\
\midrule
\multirow{2}*{Novembre}  & 2 & etc.\\
                        & 9 & etc.\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

I contenuti del corso sono diffusi con licenza CC-BY-SA, che consente a 
chiunque di distribuirli, anche modificati, a condizione di citare la fonte 
degli originali e sotto la stessa licenza 
(vedi: \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.it}).

\newpage

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{-1}
\item Presentazione
\item 21/09
  \begin{enumerate}[label=\theenumi.\arabic*]
  \item Introduzione
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item Il problema della pendenza
    \item La pendenza con i trascurabili
    \item Una curva di grado maggiore
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \item Dai razionali agli iperreali
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item Il problema della misura
    \item Classi di razionali
    \item Reali e Iperreali
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \item Uno sguardo agli iperreali
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item Tipi di iperreali
    \item La retta
    \item Strumenti ottici
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\item 28/09
  \begin{enumerate}[label=\theenumi.\arabic*]
  \item Numeri iperreali
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item Operazioni aritmetiche
    \item Operazioni con i tipi
    \item Confronto
    \item Ordine di infinitesimo e infinito
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \item Indistinguibilità e parte standard
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item Infinitamente vicino
    \item Funzione parte standard
    \item Proprietà della parte standard
    \item Indistinguibilità
    \item Indistinguibilità per i vari tipi di iperreali
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\item 5/10
  \begin{enumerate}[label=\theenumi.\arabic*]
  \item 
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item 
    \item 
    \item 
    \item 
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}[label=\theenumii.\arabic*]
    \item 
    \item 
    \item 
    \item 
    \item 
    \item Conclusioni
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{multicols}
\end{document}
